<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小烛一盏</title>
  <subtitle>风尘情事挥不尽，过往人间笑此生</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-04-02T20:32:54.847Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Vincent Lee</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《Akira》---漫画家浪漫起来要人命</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/02/Akira%20Review/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/02/Akira Review/</id>
    <published>2017-04-02T14:40:47.150Z</published>
    <updated>2017-04-02T20:32:54.847Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚看完一遍，急不可耐开始第二遍，欲罢不能啊！紧张精彩的故事，丰满深刻的角色，天马行空的想象，惊人丰富的细节，娴熟的镜头运用，还有出色的音乐，熔于一炉，打造出令人叹为观止的神作。看完电影，我幸福地痛哭流涕，心里只有一个念头：我的生涯已经一片无悔。</p>
<p>大友克洋真是不折不扣的浪漫主义者。甫一开始，就把东京炸了（东京（代表其他无数被毁的城市）：我招你惹你了啊？出场还没五秒钟就领便当，我不服啊！）。大友克洋可没一点心疼，画笔勾勒，在废墟旁建造出新东京来。跟着大友的镜头，只一段飙车戏，就展示出这片光怪陆离，奇妙陌生的世界。当权者争权夺利勾心斗角，普通人浑浑噩噩苟延残喘。</p>
<p>大友不仅创造出一个奇妙的幻想世界，还赋予它深厚的意义。每一个角色都是立体的，有灵魂的。我的性格和铁雄有些相像，很能理解饱受欺凌者得到力量后反而变成欺凌者的心理。真正的强者是心灵强大的人。</p>
<p>最喜欢的就是上校这个角色。非常有意思的一个人。他是个军人，深爱着这片土地。即便明知所守护的是一帮醉生梦死之徒，他仍然恪尽职守。</p>
<blockquote>
<p>我的任务不是相信或不相信，而是行动或不行动。</p>
<p>搞科学的人真是一帮浪漫主义者，军人总是优先考虑危险性。</p>
<p>我们用了三十年时间，才在废墟上重建家园。我们不能再犯同样的错误了。重建的热情已经消却，完工的喜悦已被淡忘，剩下的只是一帮无用的废物，声色犬马的蠢材。</p>
</blockquote>
<p>最怜惜的就是铁雄的妹妹香织。想起她就恨呐！烦人~~~呐！香织被飙车党羞辱，恨！恨得是这吃人的黑暗社会，使多少个“香织”饱受侮辱，沦落红尘。香织因铁雄而死，恨，恨！恨大友克洋，这么好的妹子竟然敢画死。虽说不如意者十之八九，香织的命运也只是现实的映射，但还是恨，恨，恨！</p>
<p>大友克洋不止是大师级的漫画家，还是造诣深厚的导演。我这外行看热闹都看得五体投地。镜头语言美妙极了，真是天才。电影中好多有声无声、动静、光暗的组合。最喜欢的当数革命军龙死时那一段。政客扶着墙逃入小巷瞬间的光影分割对立。身受枪伤的龙茫然徐行，明媚的阳光透过空隙，照亮了阴影吞噬的面庞。政客搜刮的钞票洒落一地，被风吹起，翩翩飞舞。暴动群众的呼啸响起，由远及近，由弱到强。龙向着他们走去，阳光先洒到胸部，继而一点点扩大至半边身体。目睹革命群众呼啸而过，他回过神来，转过头，嘴巴咧开，颓然跪倒在小巷口，一半在阴影中，一半在阳光下。我又要痛哭流涕了。镜头展示出来的，这几十秒间光影交织，动静结合，可说视听之绝佳体验。镜头语言的含义，龙为什么茫然如行尸走肉？又为什么回过神来？他最后笑了吗？这短短几十秒，他的心理定是极度复杂的。</p>
<p>细节惊人得丰富，天启后世界版“清明上河图”。</p>
<p>配乐也是大师之作。飙车戏的音乐，配上霓虹闪烁，大厦林立的，瞬间就带我穿越到了着奇妙怪异的科幻世界。还有铁雄能力觉醒的配乐，很赞。</p>
<p>如果不是真正浪漫的梦想家，怎么可能创造出这等神作呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;刚看完一遍，急不可耐开始第二遍，欲罢不能啊！紧张精彩的故事，丰满深刻的角色，天马行空的想象，惊人丰富的细节，娴熟的镜头运用，还有出色的音乐，熔于一炉，打造出令人叹为观止的神作。看完电影，我幸福地痛哭流涕，心里只有一个念头：我的生涯已经一片无悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大友克洋真是不
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的小窝</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/02/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B0%8F%E7%AA%9D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/02/我的小窝/</id>
    <published>2017-04-02T03:31:01.812Z</published>
    <updated>2017-04-02T03:31:01.871Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>按照教程造了这个小窝，暂时有了容身之所，心里还是挺暖的。打算把自己心里不堪入目的乱七八糟都写出来，贴出来，装饰在小窝上。不用想，小窝肯定不忍直视，贻笑大方。但我还是会继续写，权当纪念吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;按照教程造了这个小窝，暂时有了容身之所，心里还是挺暖的。打算把自己心里不堪入目的乱七八糟都写出来，贴出来，装饰在小窝上。不用想，小窝肯定不忍直视，贻笑大方。但我还是会继续写，权当纪念吧。&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
